   	Уважаемые дамы и господа, не повторяйте этот способ разбора Heads-up дисплея, так как после, с высокой вероятностью, останется лишь Android устройство без возможности отображения информации. 
Ни одной статьи про разбор я не нашел, перед тем как начал разбирать, а жаль! Попытаюсь исправить этот недочет.



Для отважных и любопытных фото вскрытия дисплея, а также больше десятка изображений внутренностей микродисплея под катом… 



Мое знакомство с технологией Heads-up Display началось не с очков от поискового гиганта, а с горнолыжной маски с дисплеем MOD Live от Recon Instrument. Отличный был подаркок от друга на тридцатилетие! Жаль что я умудрился сломать дисплей в первый же выезд в горы в этой маске. 



Не буду расписывать маркетинговую чушь и очевидности про Heads-up Display его удобства и инновационность… Его вы сможете найти все это на сайте производителя и магазинов, продающих гаджеты. Дальше вас ждут фото вскрытого дисплея и только хардкор…

Причина поломки банальна — пытался отрегулировать на склоне угол обзора дисплея в маске, не разбирая ее. Владельцы MOD Live и, возможно Snow2, будьте осторожны!!! Защитное металлическое кольцо, поддерживающее шарнир дисплея, соскочило. Шарнир развалился на две части и, продолжая вращать дисплей по инерции, я порвал шлейф.

Было обидно, но в РФ сервис центров Recon Instruments найти не удалось. Ни на одном из форумов ремонтников на объявление никто не откликнулся. Оставалось самостоятельно попытаться как-нибудь заменить шлейф.

Разбор основной части корпуса устройства очень простой, нужна лишь маленькая отвертка с шестигранными насадками. Когда-то купил такую отвертку и успешно починил аудио разьем в своем первом смартфоне Asus P535, вот и в раз отвертка пригодилась.

Собственно, на фотографии MOD Live из статьи обозначен шарнир, он же является и тем самым местом, где я умудрился порвать шлейф.


Дисплей, когда он еще работал…


Печатная плата MOD Live — это двухсторонний монтаж элементов, экранированные и влагонепроницаемые кожухи над процессором, памятью и обвязкой. 
Снаружи датчик барометра:

Разьемы подключения дисплея и диагностический разъем (справа от кожуха):


Кстати, может кто-нибудь узнает белый разьем дисплея на плате и где такой же разьем для smd монтажа можно найти в Москве? Буду благодарен за информацию!

Порванный шлейф дисплея, прячущийся одной стороной в корпусе:


А теперь самое сложное в разборе — неразборный корпус дисплея:


Никаких защелок, резинок-уплотнителей и прочего. Просто заплавленный на фабрике корпус из ABS пластика. 
В дело вступает нагретый скальпель:



Призма с линзой:




LED матрица с модулем подсветки в сборе:


Только модуль подсветки:



Прощай LED матрица и шлейф:


У меня результат разбора — EPIC FAIL!!!

Желаю всем удачи, надеюсь фото помогут кому-то отказаться от разбора микродисплея, а кому-то сделать свое устройство из призмы, поливочного шланга, дисплея от android часов, оправы от очков и синей изоленты ;-)
